或憂泛民過半 左右選特首

2018年05月10日

或憂泛民過半 左右選特首

戴耀廷

【本報訊】《星島日報》昨頭版報道政府有意在明年區選中加入確認書，DQ支持港獨和主張自決的候選人。

有意見認為，區議會選舉的結果將影響立法會功能組別議席，長遠更會影響特首選舉選委會區議會界別的組成，再加上香港大學法律系副教授戴耀廷早前提出「風雲計劃」，動員素人全面在下屆區選搶位，故政府透過確認書阻止民主派參選，減低泛民取得全港過半數區議員的機會。

戴耀廷：對風雲計劃影響有限

2015年區選多名傘兵破天荒打敗建制派老手當選，包括在東區漁灣擊敗鍾樹根的徐子見和在東區太古城東擊敗新民黨謝子祺的王振星。

王指，若民主派在區議會取得過半議席，民主派或可取得特首選舉選委會中「港九各區議會」和「新界各區議會」共過百選委議席，對特首選舉將有舉足輕重的影響，相信非政府樂見。王相信政府要在區選加入限制，減低泛民當選機會，圖削弱民主派影響力。

另一方面，戴耀廷早前提出「風雲計劃」鼓勵政治素人於2019年區議會選舉搶位，不過他認為政府加入確認書限制，對風雲計劃影響有限。

戴強調政府建議沒法律基礎，但相信即使設限，亦只有小部份人未必可以入閘，「風雲嗰啲都係素人，未必會針對」，又指政府若期望以此打擊民主派，相信「未必可以做到」。

■記者陳嘉裕

上一則
跟立會安排參選要簽確認書 傳區選落閘封殺自決派

下一則
現毋須宣誓 不限國籍

現毋須宣誓 不限國籍

跟立會安排 參選要簽確認書傳區選落閘 封殺自決派

訓撚醒未